陳云 保護香港憲法的意義 不要高掛港獨口號

陳雲：轉貼朋友的文章。我們陣營的成員，一群建國的英雄們，都回來了。
//Vince Lui：黃洋達簡單扼要地解釋了，為何現階段香港不能獨立。以下是我嘗試簡單地把接收到的消化一下，有錯的話請指正：
今次修例事件，影響到香港的司法管轄權，即是影響到《基本法》，而《基本法》是香港的「小憲法」，所以大家反對修例，其實是在捍衛香港憲法。
《基本法》是香港的防護罩。是得到國際承認的。雖然是中共有份參與撰寫，但同時也限制了中共很多事也只能以間接的方式去影響香港（要不然就不用指使林鄭修例了，因為發現自己捉蟲了）。我們現在還有一定的言論自由、集會自由、相對公平的司法制度、財產得到一定的保障等，都拜《基本法》所𧶽。
當修例在立法過程，我們見到的是有錢人急忙要把資產轉移外地。因為修例後中共可以為了查案，而隨意把香港境內任何人的資產凍結。定罪的話，更可把人引渡去中國服刑和資產充公。世界各國紛紛對修例表示關注，說白了其實也是因為這關乎了自己在香港的人和錢的安全。
但現在許多香港人（尤其是財產不多，又自覺未來暗淡的人）反共情緒高漲，都想跟中國完全切割，那主張港獨不行嗎？
港獨為一種政治主張，是沒有對與錯，只有是否適合現在的情勢使用。現在《基本法》的防護威力尚在（要不然大家已經在吃真子彈了），然而港獨的主張是要把《基本法》廢除。廢除《基本法》，把防護罩拿掉，香港就由漸漸死亡變成立即死亡。那就讓香港死一次吧！這樣不好嗎？問題是世界各國不太可能會支持。為什麼呢？因為很多國家自己都正受著國內分離主義之苦，又怎會無端端支持別國的分離主義？而分離主義在多國都被拉上等同恐怖主義。
所以現在宣揚港獨，不會得到普遍香港人支持，會遭受中共嚴厲打壓，兼得不到國際支持。
那麼，有不廢除《基本法》的港獨主張嗎？其實現在大家正在做著的事，已經是的了。反對修改《逃犯條例》，拉國際社會來制衡中國在香港的行為，就是在保衛基本法。也即是保衛香港的自治。《基本法》賦予香港的，是除了國防和外交事務由中國負責之外，其餘所有的，都跟一個獨立國家無異。這種安排，是當年英國人費盡苦心，既能保存中國的面子，也保障了香港人的生活和生計。而厲害的是，當《基本法》終能全面落實，是中國、外國、與及香港人都一起發大財的。但如果《基本法》被廢除，香港基本上對中國或對外國都已失去利用價值，那就香港人窮嘅餓嘅死嘅，狗都唔屌，聽天由命了。
所以，有強烈反共情緒和仇恨的人，傾向支持港獨。但若果顧慮到自己和身邊的香港人的生計和未來，那就照現在這樣就行了。當然了，世事變幻是永恒，陳雲也有提過，未來可能出現一種形勢，反而是由中國或美國促使香港獨立的。（他說自己未來可能會做香港臨時大總統，就是這樣來的。）歷史的先例是1965年馬來西亞主動把新加坡踢走，新加坡獨立建國。新加坡是如何做到的呢？有興趣的朋友可翻查一下那一段歷史。
香港的政治形勢真的十分複雜，需要花點心機才能弄懂的。然而港獨卻是相對簡單的主張。坦白講，我以往也沒有弄懂港獨的可行性和要面對的問題，所以在此感謝黃洋達。//

不要因人而廢言

陳雲：深夜。鹹濕論政之永續基本法。好多人不知道永續基本法的妙處。我用婚姻來比擬吧。《基本法》得五十年期限，可以比擬一段只有十年約定婚期的婚姻。一個富家女，被安排嫁給一個孔武有力的江湖大佬，如果之前約定好十年婚約，結果是什麼呢？那個江湖大佬會虐待富家女，侵吞她家產，食窮她的娘家，在十年內盡量虐待她，十年內令到她人老珠黃，身無一文。十年之後，婚期完結，那個富家女喪失妻子的名分保護，要變成奴婢才會被江湖大佬收留。
如果改變了規則，江湖大佬簽下婚約，終身不能與富家女離婚，而且承諾妻子終身有自己的家丁和家法，丈夫不能干預家庭內政，那麼會怎樣呢？
江湖大佬的弟子會投靠富家女的娘家，令大佬的勢力削弱而受制。如果有朝一日，江湖大佬橫死街頭，那麼富家女怎樣呢？她回復自由，可以改嫁或獨身。因為，婚約只是限制江湖大佬不能離婚，但一旦江湖大佬死了，富家女是沒義務終身為他守節的。
這些道理，沒結過婚的年輕人不容易理解。故此，支持空喊港獨口號的年輕人好多，明白永續基本法的玄機的，很少。
永續基本法，就是要等中共瓦解的一日，香港自動建國。我講到明白，揭開底牌，不過中共也會同意永續基本法的。因為那個江湖大佬的弟子，知道大佬時日無多，會排住隊，爭相來投靠香港這個擁有埃及妖后一般的豐厚家產的娘家。
永續基本法一旦成功，香港會在支爆和中共崩潰之前，搶割中共的人才、勢力和資金，香港好似在中共建政初期（1949-1951），發一次中國的國難財。至於美國，會在香港好好等候着，學好廣東話和食雞蛋仔，拜下洪聖廟，好像總領事夏千福那樣，看看能否做那個埃及妖后寡婦的情夫。

淺談 香 港 國

香港乃小國，這聽起來可能很陌生，但這是事實。首先要了解構成現代國家的重要元素——一、自治權；二、國際關係。當然也有其他元素，例如文化、共同價值、政體、制度⋯⋯

先談自主權，香港的自主權由《基本法》（即香港小憲法，下稱香港憲法）確立。香港有自己完整的貨幣制度、立法、司法、邊界，就連護照也是香港的。即使行政長官的任命權在中共手上，中共也沒有欽點權，更沒有罷免權。而香港憲法更禁止中共國干預香港的事務（第 22 條），現在只是中共國違反協定，干預香港內政，這其實是違反《中英聯合聲明》。所以，香港完整行憲後，在自主權上就僅有外交和軍事不完整（下文再解釋），其餘就跟國家無別。

而在國際關係，香港享有國家級數的地位。香港是多個國際組織的成員，包括世貿（創始成員）。各國也有在香港設立領使館，數量絕不是一般城市的數量。香港政府可以召見外國領使，而歐盟也能直接向香港發出外交照會，而非向中共國發出，這是中共國默許了的外交關係。最重要是美國對香港所定立的《美國香港政策法》（俗稱香港關係法），把香港當作獨立政體看待，與中共國完全不同。就連中共對港的正式對話，也是用•外•交•部發言。這些慣例，奠定了香港的國際關係，並且是中共國默許了的，完全合憲。

至於軍事方面，香港雖然沒有自己的軍隊，但無損被稱為國家的條件。日本也沒有自己的軍隊（根據其憲法），只有自衛隊，但我們無可能說日本不是國家。當然，可以因此說日本的自主權不完整。而香港的駐軍，是以區域協防的形式進行，美國不定期把軍艦甚至是戰鬥群停泊香港水域，名為「訪港」，但實際上是協防。當然，也有解放軍駐港，但他們的軍事行動也受到香港政府不明文規範。

這一切，是香港的實然主權，超越城市，也超越美國的任何一個州政府。

稱香港為小國，無差。

當然，也可以稱為小主權國、附庸國，或是陳雲老師所謂的——城邦。至於中共國，實際上是香港的宗主國，這是香港憲法第一條不能修改的原因。也因香港的主權地位，中共惟有稱香港為「特別行政區」，就是以上皆不是的選項。

這個主權，由香港憲法（基本法）所奠定，再有《美國香港政策法》加持。是中共承認，美國與國際許可的。

因着香港的主權，國際在香港獲得利益，中共國也借香港取得很多好處。而這次香港憲法保衛戰，是保護了香港，也保護了國際利益，其實也無意間保護了中共國。所以香港的問題能夠國際化，因為香港本來就是國際的地方。當然，是要香港人先站出來保衛自己，別人才能參與，亦因此是 612 後才有轉變。

既然香港本來就是小國，只要徹底行憲，先有國會普選，再有特首普選，香港就變成完全體！將憲法 22 條立法，再用憲法第 159 條（憲法可修改），去刪除第 5 條的 2047 限期。香港就接近完成建國。這就是筆者第一日說的建國，不抽象，不亂來。但要一代人的時間，甚至更長。可是不建國呢？香港就會消失。

香港建國，香港人奮勇的理據！

（後話一：至於港獨，筆者說過不要扣連港獨。這是因為香港本來就是國的體現，何來再獨立？況且，獨立就是接近要推倒一切從來，外國的利益受侵害就不會支持。而各國都有自己分裂的隱憂，如去年西班牙，她們當然會反對港獨。）

（後話二：不要以為筆者一個人可以寫得出這一切。筆者是個理科人。一切內容，都盡在《香港城邦論》。趁着書展快到，就趕快買啦。）

鑑於泛民在這場條例修訂的所作所為，現譴責聲明如下：

1. 法案委員會選主席鬧雙胞胎，在順利拉倒惡法形勢時，泛民議員突然說和建制派妥協，將條例帶上大會討論，並準備於七月初通過；

2. 香港人為阻止立法，因而衝入立法會抗議，其間在這場反修例保衛憲法行動時，泛民議員不斷企在示威者前面，強調示威者將被警察拘捕，以圖威嚇、阻擋和驅散示威者；

3. 人民一連串自發示威行動下，林鄭暫停惡法，但拒絕撤回；其後公民黨、民主黨、工黨分別先後提三條惡法的私人草案修訂，以圖十月重新啟動會議及通過惡法修訂。在抗爭者一片聲討下，工黨張超雄雖無奈撤回私人草案，但民主黨尹兆堅提交私人草案仍在律政司審批中；惡法隨時死灰復燃；

4. 泛民派人到台灣陸委會密會，又嘗試與逃亡義士接觸，並利用蘋果日報說出義士所在地及人數，計謀要破壞台灣的政治避難所功能，陷逃亡者於被捕危險中。

泛民今次雖口中沒有說與抗爭者割蓆，但行為上為政府護航解圍，不惜再次出賣香港人，與台灣當局密會，令逃亡人士處於危險當中，破壞成功在望的香港護憲行動，現予以強烈、嚴厲譴責 ⚠️

警告泛民，必須立即遠離香港人保衛憲法及爭取普選行動和義士，停止再次出賣香港人，令香港前途又一次葬送在其手上，四名年青殉士死不暝目。